Го тур: https://tour.golang.org/

**Задача №1** - Изучение системы контроля версий Git
- Установить на рабучую машину систему контроля версий Git: https://git-scm.com
- Проверить корректность установки Git, введя следующую команду в консоли: `git --version`
- Склонировать репозиторий: https://gitlab.com/kamilongus/gip-117-golang-study
- В выкаченном проекте в корневой диретории создать директорию, название которой состоит из вашего имени и фамилии латиницей, например: sergey_sobyanin
- В своей диретории создать файл `main.go`, в котором написать стандартную программу-шаблон "Hello world"
- Проверить работоспособность программы, введя команду: `go run sergey_sobyanin/main.go`
- Добавить свои изменения в систему контроля версий Git
- Запушить (опубликовать) свои изменения в удаленный репозиторий

Дополнение к задаче №1: 
- Инструкция по работе с Git: 
  - Раз: https://github.com/k88hudson/git-flight-rules/blob/master/README_ru.md
  - Два: http://www.zlatov.net/publication/komandy-git.html

**Задача №2** - Изучение работы со структурами в Go
- Изучить работу со структурами в языке Go
- Изучить формат сериализации JSON
- Прочитать файл `example.json` из корня проекта при помощи стандартной библиотеки Go
- Дессериализовать структуру данных из файла `example.json` в структуру данных на языке Go
- Распечатать в консоль полученную структуру

Дополнение к задаче №2: 
- Публиковать код только в своей директории в проекте (имя_фамилия)

**Задача №3** - Изучение работы с HTTP протоколом в Go
- Ознакомиться с протоколом HTTP: https://medium.com/@andv/how-to-web-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-http-96d9a3c9df79
- Изучить пример создания примитивного HTTP сервера на Go: https://golang.org/doc/articles/wiki/#tmp_3
- Написать обработчик запроса `/users`. Обработчик запроса, по аналогии с задачей №2, должен десериализовать структуру данных из файла `example.json`. Из полученного объекта, обработчик должен взять первого пользователя, сериализовать его обратно в json формат и вернуть клиенту в качестве HTTP ответа со статусом 200.
- Опубликовать код в своей дирекотрии.

**Задача №4** - Изучение работы с API сторонних сервисов в Go
- Ознакомиться с понятием API и способами его использования
- Изучить работу со стандартным пакетом `http` в Go
- Выбрать 1 из 3 предлагаемых сторонних API из дополнения к задаче
- Написать функцию, получающую данные из выбранного сервиса и дессериализующую их в заранее опредеденную структуру данных
- Написать свой веб-сервер по аналогии с задачей №3
- Для веб-сервера объявить несколько роутов: 
    - корневой роут (/), выводящий приветственные слова "My first API v1"
    - роут `/list`, выводящий список всех элементов структуры, полученных из API
    - роут `/list/first`, выводящий первый элемент из списка всех элементов структуры, полученных из API
    - роут `/list/latest`, выводящий последний элемент из списка всех элементов структуры, полученных из API

Дополнение к задаче №4:
- API компании SpaceX, предоставляющее данные о запусках космических летательных аппаратов: https://github.com/r-spacex/SpaceX-API
- API криптовалютной биржи Nexchange. Для задачи будем использовать метод получения всех доступных для торговли криптовалют на бирже: https://nexchange2.docs.apiary.io/#reference/0/get-currencies/get-currencies?console=1
- API игровых событий Dota 2. Для задачи будем использовать метод получения всех про-команд с их статистикой: https://api.opendota.com/api/teams

**Задача №5** - Изучение языка запросов SQL на примере СУБД PostgreSQL
- Установить на рабочую машину СУБД PostgreSQL версии 11.2: https://www.enterprisedb.com/downloads/postgres-postgresql-downloads
    - При установке указать пароль `root`
- Ознакомиться с основными положениями и идеями языка запросов SQL
- С помощью утилиты pgAdmin, установленной вместе с пакетом разработки PostgreSQL, создать базу данных `mydb`, управляемую пользователем `postgres`
- Изучить основной синтаксис языка SQL
- Воспользоваться встроенным в Goland плагином DataGrip (вкладка `Database` справа сверху) и подключиться к созданной базе данных
- При помощи языка запросов SQL создать таблицу `user_account` со слудующими колонками:
    - id (является первичным ключом)
    - firstname
    - lastname
    - age
    - external_id
- Со следующими ограничениями целостности таблицы:
    - все колонки не могут содержать значение NULL
    - колонка возраста не может быть меньше 0 и больше 150
    - имя не может быть идентично фамилии
    - фамилия не может быть идентична имени
    - внешний идентификатор (external_id) должен быть уникальным. Разрешается воспользоваться типом UUID для этой колонки
    - внешний идентификатор (external_id) должен генерироваться автоматически при создании новой записи в таблице
- Проверить работоспособность ограничений написав скрипт на вставку данных о 3 людях
- В собственной директории проекта создать директорию `sql`, в ней создать 2 файла с расширением `.sql`:
    - `create_table_user_account.sql` (содержит скрипт создания таблицы)
    - `insert_users.sql` (содержит скрипт заполнения таблицы)
- Запушить все изменения в удаленный репозиторий

Дополнение к задаче №5:
- Туториал по PostgreSQL:
    - Раз: http://www.postgresqltutorial.com/
    - Два: https://postgrespro.ru/docs/postgresql/10/

**Задача №6** - Продолжение изучения языка запросов SQL на примере СУБД PostgreSQL: Внешние ключи (Foreign keys)

***Примечание: текущая задача должна выполняться на основе задачи №5***

Легенда: предполагется, что пользователь будет совершать покупки из имеющегося набора товаров. Товар может иметь 2 типа: подписка (SUB) и единоразовая покупка (COMMON). Товар имеет наименование и стоимость. Покупка является связью имеющихся товаров с аккаунтами пользователей, которые их приобрели.

- Изучить работу с внешними ключами (REFERENCES) в PostgreSQL
- Изучить работу с датами в PostgreSQL
- При помощи языка запросов SQL создать таблицы:
    - 1. Таблица `product` (товар) с колонками:
        - id (является первичным ключом)
        - name
        - price
        - type
    - Со следующими ограничениями целостности таблицы:
        - все колонки не могут содержать значение NULL
        - название товара не может быть пустым
        - название товара не может быть больше 100 символов
        - цена товара не может быть меньше 0
        - цена товара - дробное число
        - тип товара не может быть пустым
    - 2. Таблица `purchase` (покупка) с колонками:
        - id (является первичным ключом)
        - user_id
        - product_id
        - purchase_date
    - Со следующими ограничениями целостности таблицы:
        - все колонки не могут содержать значение NULL
        - user_account_id - внешний ключ на таблицу `user_account`
        - product_id - внешний ключ на таблицу `product`
        - purachase_date - имеет тип даты (`TIMESTAMP`), не может быть меньше текущего времени
Дополнение к задаче №6:
- Туториал по работе с внешними ключами: 
    - Раз: https://metanit.com/sql/postgresql/2.5.php
    - Два: http://www.postgresqltutorial.com/postgresql-foreign-key/
- Документация по работе с типом TIMESTAMP:
    - Раз: https://postgrespro.ru/docs/postgresql/11/datatype-datetime
    - Два: https://postgrespro.ru/docs/postgresql/11/functions-datetime

**Задача №7** - Продолжение изучения языка запросов SQL на примере СУБД PostgreSQL: Объединения (JOINS)

- На основе данных, занесенных в базу данных в задаче №6, написать SQL скрипты, выполняющие выборку данных по следующим критериям:
    - выбрать всех пользователей, купивших товар с типом подписка (SUB)
    - выбрать все покупки, совершенные раньше прошлого воскресенья
    - выбрать всех пользователей, купивших товар дороже 500 условных единиц. Если таких товаров нет, необходимо добавить их в таблицу
    - выбрать всех пользователей младше 20 лет, купивших товар дороже 500 условных единиц
- Добавить каждый скрипт в отдельный файл с расширением `.sql` в директорию `sql` по аналогии с задачей №5
- Запушить все изменения в удаленный репозиторий

Дополнение к задаче №6:
- Документация по объединению таблиц в PostgreSQL: 
    - Раз: https://postgrespro.ru/docs/postgresql/11/tutorial-join
    - Два: https://metanit.com/sql/postgresql/6.2.php

**Задача №8** - Создание CRUD сервиса на основе REST

- Изучить методы HTTP: POST, GET, PUT, DELETE
- Изучить понятие CRUD
- Изучить понятие REST
- Изучить способы подключения и использования сторонних библиотек в Go:
    - Go модули: `go mod init` (https://github.com/golang/go/wiki/modules)
    - `go get` (https://golang.org/cmd/go/#hdr-Download_and_install_packages_and_dependencies)
- Продумать роутинг разрабатываемого веб-сервиса соответсвующий стилю REST API
- Написать REST API для  вэб-сервиса, позволяющий выполнять следующие действия:
    - Добавлять новый товар в БД (POST)
    - Просмастривать список всех товаров (GET)
    - Просматривать информацию о конкретном товаре из БД, используя его id (GET)
    - Обновлять информацию о товаре в БД, используя его Id (PUT)
    - Удалять товар из БД, используя его id (DELETE)
- Проверить работоспособность сервиса, используя любой графический REST-клиент, например, `Postman` (https://www.getpostman-beta.com/downloads/)
- Исходный код сервиса должен находиться в директории `web/services/` вашей директории
- Запушить все изменения в удаленный репозиторий

Дополнение к задаче №8:
- Для сериализации/дессериализации данных использовать формат JSON
- HTTP методы: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/Methods
- CRUD: https://ru.wikipedia.org/wiki/CRUD
- REST API: http://falbar.ru/article/sozdanie-restful-api-poshagovaya-instruktsiya
- Для выполнения задачи использовать следующие сторонние библиотеки: 
    - Gorilla Mux: https://github.com/gorilla/mux
    - Pure Go Postgres driver: https://github.com/lib/pq

**Задача №9** Регистрация и авторизация пользователя на основе REST

- Изучить популярные методы хэширования
- Написать скрипт изменения уже существующей таблицы `user_account`, добавив в нее 2 новые колонки: `login` и `password`
    - колонка `login` должна быть уникальной
- Продумать роутинг для методов регистрации и авторизации
- Написать REST API для следущих методов:
    - Зарегистрировать нового пользователя (POST) - метод должен возвращать JSON-объект, содержащий все колонки таблицы, кроме колонки `password`
    - Авторизовать пользователя по логину и паролю (POST) - метод должен возвращать JSON-объект, содержащий все колонки таблицы, кроме колонки `password`
- При регистрации проверять, существует ли пользователь с таким `login` в базе данных, и если существует, то сообщить пользователю об ошибке регистрации и просьбой выбрать другой логин.

Дополнение к задаче №9
- Для сериализации/дессериализации данных использовать формат JSON
- Для хэширования пароля использовать функционал пакета `golang.org/x/crypto/bcrypt`

**Задача №10** Создание веб-формы регистрации при помощи библиотеки React.js

- Изучить основы верстки HTML-страниц
- Изучить основные принципы работы с React.js
- Используя React.js написать компонент (форму регистрации), позволяющий пользователю создать аккаунт. Форма регистрации должна содержать следующие элементы:
    - Поле ввода `Логин`
    - Поле ввода `Пароль`
    - Поле ввода `Имя`
    - Поле ввода `Фамилия`
    - Поле ввода `Возраст`
    - Кнопка `Регистрация`
- Все поля ввода, указанные выше, обязательны для заполнения
- При удачной регистрации выводить на экран, полученные с сервера данные о пользователе
- При неудачной регистрации выводить на экран текст ошибки, полученной с сервера

Дополнение к задаче №10
- В качестве сервера использовать лабораторную работу №9 Ошкина Даниила
- Создание структуры React проекта: https://github.com/facebook/create-react-app#npm
- Платформа NodeJS: https://nodejs.org/en/
- Среда разработки WebStorm: https://www.jetbrains.com/webstorm/
- Пример работы с библиотекой fetch для взаимодействия с серверным API: https://codepen.io/jonvadillo/pen/eRvdar
